---
aid: 9025
zid: 710227
title: "感觉吹牛命的临高公务员考试题水平很高啊"
author: Targaryen
date: 2017-07-20 21:47:21+07:00
lastmod: 2017-07-31 17:38:00+07:00
---

Targaryen 于 2017-7-20 21:47:21 发表了：

特别是申论那一段，其实很有深度，既有现代的逻辑分析又有传统的史学

但是那个袁姓老童生写的真是不怎么样，明显要正反两个方面分析的材料变成一篇喊口号流水账了，要是放在本位面他这个文章很难过关的；在明朝考不上举人的文章，确实放在现在也就是中等偏下水平

---

cc5233 于 2017-7-20 22:26:18 发表了：

人家只是考个公务员名额而已。。

---

xuzhilin 于 2017-7-20 22:50:09 发表了：

不过这种掺杂了很多现代人对明代历史想象的党争史观在当时的人看来应该很奇怪吧，当然一个老童生很难了解朝堂的情况就是了

---

Targaryen 于 2017-7-21 11:40:13 发表了：

> xuzhilin 发表于 2017-7-20 22:50
>
> 不过这种掺杂了很多现代人对明代历史想象的党争史观在当时的人看来应该很奇怪吧，当然一个老童生很难了解朝 ...

东林党和阉党两个名词 当时肯定大家都知道

背后这个政治逻辑 就很难讲了

---

失禁泻三白 于 2017-7-21 12:14:10 发表了：

同人转正。老袁其实是老孔，孔乙己的新生。吹牛改成老袁是避讳，其实胆肥叫孔乙巳更好些。

---

xuzhilin 于 2017-7-21 12:47:13 发表了：

> Targaryen 发表于 2017-7-21 11:40
>
> 东林党和阉党两个名词 当时肯定大家都知道
>
> 背后这个政治逻辑 就很难讲了

我又看了一下那两章，其实算不上很典型的党争史观，不过东林党的那部分内容当时的人那里可能觉得奇怪吧，尤其是在广东人看来应该是阉党更包庇巨室才对，而且如果复社的人看了也会觉得未免高估了他们的政治势力，特别是东林其实无法代表整个江南这个事情。

---

Targaryen 于 2017-7-21 16:36:46 发表了：

> xuzhilin 发表于 2017-7-21 12:47
>
> 我又看了一下那两章，其实算不上很典型的党争史观，不过东林党的那部分内容当时的人那里可能觉得奇怪吧， ...

吹牛做的材料实际上反而能推出你这个结论嘛

---

髡贼 于 2017-7-21 17:46:16 发表了：

这段是同人改的

---

xuelindiao 于 2017-7-21 19:55:30 发表了：

但是那个袁姓老童生写的真是不怎么样样

现代人 写 文言 很不容易的，即使 是中文专业教授也没几个能写出 举人 进士的应该水平。

一位同人作者能写成这样，很不错了——

---

Targaryen 于 2017-7-22 02:11:08 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-7-21 19:55
>
> 但是那个袁姓老童生写的真是不怎么样样
>
> 现代人 写 文言 很不容易的，即使 是中文专业教授也没几个能写 ...

不是说文笔，是说内容，按现代文写的申论也不能那么小白光喊口号啊

---

失禁泻三白 于 2017-7-22 13:12:04 发表了：

> Targaryen 发表于 2017-7-22 02:11
>
> 不是说文笔，是说内容，按现代文写的申论也不能那么小白光喊口号啊

被吊打的孔乙己可真吐不出象牙，而且分配冈位是环卫副职

---

波尔布特 于 2017-7-22 15:33:05 发表了：

> xuzhilin 发表于 2017-7-21 12:47
>
> 我又看了一下那两章，其实算不上很典型的党争史观，不过东林党的那部分内容当时的人那里可能觉得奇怪吧， ...

说得很好，总算有个有点了解明末实际情况的人了。

别说明末，就算是 20 多年前，大部分中国人还是把东林党当成“为民请命”的正义代表。江南那边，除了东林党还有浙党。东林党最大的优势是三观比较接近现代中国人，所以在 20 世纪火了一把。

---

xuelindiao 于 2017-7-22 22:44:51 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2017-7-22 22:47 编辑_

> 波尔布特 发表于 2017-7-22 15:33
>
> 说得很好，总算有个有点了解明末实际情况的人了。
>
> 别说明末，就算是 20 多年前，大部分中国人还是把东林党 ...

吹牛的正文前面 曾出现过以下情节： 向 归化民 和明统治区的文化市场 投放的 刊物，其中如类似于《窃明》的 《黄宫保抗金旧事》 八九会隐射到 袁崇焕的评价，还有其他一些小册子

这些都故意让真理部埋了不少当时和平演变的思想毒丸进去，从另一方面来说也可以当澳宋意识形态的风向标

只要不是太傻，澳宋喜欢什么，对于明朝的读书人还是能判断出来的。

---

人畜无害小白免 于 2017-7-23 07:15:06 发表了：

其实明末广东受东林党和复社排挤不得志的文人很多，没必要虚构一个人物，随便拉一个出来就可以。

---

Targaryen 于 2017-7-26 21:03:42 发表了：

突然还发现一个 BUG：

“天元术”，也就是代数方程，消元降幂这些运算过程，最迟在宋元就已经很成熟了，明清更是引入了阿拉伯的著作，更为完善，不需要元老院现教人设“艾克斯”，讲天地人三元之类的，有知识水平的士大夫基本都懂，也会算的

话说没有函数体系的古代数学真心很蛋疼，算个开方都要玩杂技

---

Targaryen 于 2017-7-26 22:24:26 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2017-7-26 21:34
>
> 士大夫玩这个的，极少。
>
> 仅有的能理解和一般运用的。也就工部和钦天监的一些没出头之日的万年科员们。

地方官幕僚中的会计还是必须会的，否则查账都不好弄

中央部委中工程建设系统的官员也要会的

---

Targaryen 于 2017-7-26 22:46:25 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2017-7-26 22:27
>
> 能算天元术的算盘。。。。以前某算盘博物馆的电视片里出现过。
>
> 还有能直接算复利、任意进制（11~16 之类 ...

那应该是很后头了吧&nbsp;&nbsp;起码要是相关计算理论很成熟之后才有

直接算复利的，原理上属于计算尺了？

---

BuLR 于 2017-7-30 11:49:29 发表了：

那一题的原文是——

近来，国外一些学者和媒体对西方民主体制较为集中地进行了反思和批评，指出西方民主正在衰败。对此，有学者认为，西方民主衰败的原因之一是其存在基因缺陷。西方民主是建立在一个假设前提的基础上的，即权利是绝对的。也就是说，权利与义务是相对的，但在西方民主模式中，权利绝对化已成为主流，各种权利绝对化，个人主义至上，社会责任缺乏。

以下哪项如果为真，最能支持学者的观点( )。

A.西方民主制对权利绝对化的偏好，导致对他人权利与生存环境的忽视

B.权利是有限度的，超越了权利的限度，就可能走向权利滥用

C.美国两党常常把自己的权利放在国家利益之上，互相否决，危害国家和公民的利益

D.“程序万能”理论导致了西方民主制度的游戏化，民主被简化为竞选程序

---

Targaryen 于 2017-7-31 17:38:05 发表了：

> BuLR 发表于 2017-7-30 11:49
>
> 那一题的原文是——
>
> 近来，国外一些学者和媒体对西方民主体制较为集中地进行了反思和批评，指出西方民主 ...

典型的 argument 嘛

---
